<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Обыкнове́нный сом, или европейский сом (лат. Silurus glanis), — крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).
       Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным). Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере[4]. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет[5]. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.
Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы. </item>
        <item>Нали́м, или обыкнове́нный нали́м (мень) (лат. Lota lota) — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных (Gadiformes).
       Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков — в задней. Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела. Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней. На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30 % длины головы) и пара усиков на верхней челюсти[6][9].
Окраска тела налима зависит от характера грунта, прозрачности и освещённости воды, а также от возраста рыбы, поэтому она довольно разнообразна: чаще тёмно-бурая или черновато-серая, светлеющая с возрастом. На боках тела и непарных плавниках имеются большие светлые пятна. Форма и размер пятен могут варьироваться. Брюхо и плавники светлые.
Спинных плавников два: первый из них короткий, второй — длинный. Анальный также длинный. Вместе со вторым спинным они вплотную подходят к хвостовому, но не соединяются с ним. Грудные плавники округлые. Брюшные расположены на горле, впереди грудных. Второй луч брюшного плавника вытянут в длинную нить, снабжённую чувствительными клетками, как на усике. Хвостовой плавник округлый. Чешуя циклоидная, очень мелкая, полностью покрывает всё тело и часть головы сверху до ноздрей и жаберной крышки. Боковая линия полная до начала хвостового стебля, далее к хвосту может прерываться[6][9][10].
Длина тела может доходить до 120 см. В различных водоёмах линейный рост происходит неодинаково. Так, наилучшими показателями роста и массы тела характеризуется налим Обского бассейна, близок к нему по темпам линейного роста налим Вилюя. Наиболее крупные особи — до 18 кг — отмечены в реке Лена. </item>
        <item>Щу́ка, или обыкнове́нная щу́ка (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии,центральной России,севера России и Северной Америки.
        Длина до 1,5 метров, масса до 35 килограммов (обычно до 1 метра и 8 килограммов). Тело торпедовидное, голова большая, пасть широкая. Окраска изменчивая, зависит от окружения: в зависимости от характера и степени развития растительности может быть серо-зеленоватая, серо-желтоватая, серо-бурая, спина темнее, бока с крупными бурыми или оливковыми пятнами, которые образуют поперечные полосы. Непарные плавники желтовато-серые, бурые с тёмными пятнами; парные — оранжевые. Кормится преимущественно рыбой. В некоторых озёрах встречаются серебристые щуки.
Самцов и самок можно отличить по форме мочеполового отверстия, которое у самцов имеет вид узкой продолговатой щели, окрашенной в цвет чрева, а у самок — овального углубления, окружённого валиком розового цвета[2].
Тело щуки имеет удлинённую, стреловидную форму. Голова сильно удлинённая, нижняя челюсть выдаётся вперёд. Зубы на нижней челюсти имеют разный размер и служат для захвата жертвы. Зубы на других костях ротовой полости помельче, направлены острыми концами в глотку и могут погружаться в слизистую оболочку. Благодаря этому добыча легко проходит, а если она пытается вырваться, глоточные зубы поднимаются и удерживают жертву[2].
Для щук характерна смена зубов на нижней челюсти: внутренняя поверхность челюсти покрыта мягкой тканью, под ней расположены ряды из 2—4 замещающих зубов, которые примыкают сзади к каждому действующему зубу, образуя с ним единую группу (зубную семью). Когда рабочий зуб выходит из употребления, на его место становится своим основанием соседний замещающий зуб той же семьи. Сначала он мягок и неустойчив, но потом плотно прирастает основой к кости челюсти и укрепляется. Зубы у щуки меняются неодновременно. В одно и то же время одни зубные группы заканчиваются на краю челюсти старым зубом, который уже рассасывается, другие — прочным рабочим, третьи — ещё подвижным молодым. В некоторых водоёмах смена зубов у щук усиливается в течение определённых сезонов, и тогда щука в этих водоёмах перестаёт брать крупную добычу, поскольку та может вырваться из пасти хищницы. Ловить её в это время трудно, так как она не может схватить насадку.</item>
        <item>Караси (лат. Carassius) — род лучепёрых рыб семейства карповых.
        Караси — неприхотливые промысловые рыбы, и ценный объект прудового хозяйства благодаря способности выживать при низком (до 2-3 мг/л) содержании кислорода в воде[1]. Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные. Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая на ощупь. Окраска варьирует в зависимости от места обитания.
В местах с холодным климатом караси впадают в зимнюю спячку, при этом выдерживают полное промерзание водоёма до дна. Питаются караси растительностью, мелкими беспозвоночными, зоопланктоном, зообентосом и детритом.
Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. В горных озёрах и вообще в горных местностях карась является довольно редким явлением. Карась — очень живучая рыба, поэтому мелкого карасика часто используют при ловле щуки в качестве живца.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="na">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>Лягушка,куриная печень,куски рыбы,саранча,живец,выползок</item>
        <item>Пескарь,бычок,окунь,ерш</item>
        <item>твистер,слаги,силиконовые черви</item>
        <item>Навозный червь, выполозок, земляной червь, дождевой червь, опарыш, мотыль, короед, личинка стрекозы</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="sna">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="sna_content">
        <item>Катушка, ароматизаторы и дипы, квоки, леска и шнуры, оснастка, поводковый материал, поплавки, удилища для ловли сома</item>
        <item>Леска, крючки, грузило</item>
        <item>Поплавочные удочки, "Живцовка", кружки, жерлицы</item>
        <item>Удилища, катушка, леска, поплавок, грузила, крючок с насадкой</item>
    </string-array>
    <array name="sna_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="history">
        <item>Рыбак и море</item>
        <item>Золотая рыбка</item>
        <item>На рыбалке</item>
        <item>Случай на рыбалке</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item>Старик Сантьяго живёт в маленьком рыбачьем посёлке на Кубе и рыбачит совсем один. Последний раз он провёл в море 84 дня, но не поймал ничего. Раньше с ним рыбачил мальчик Манолин, который очень помогал старику, но родители мальчика решили, что Сантьяго — невезучий, и велели сыну ходить в море на другой лодке.</item>
        <item>«У самого синего моря» в ветхой землянке жил старик со своей старухой. Вместе они прожили долгую жизнь – ровно «тридцать лет и три года». Старик промышлял рыбной ловлей, а старуха пряла пряжу – тем и жили.
Однажды старик отправился к морю ловить рыбу. Дважды он закидывал невод, но вытаскивал лишь тину да траву морскую. На третий раз в неводе оказалась рыбка, но не простая, а золотая.
Рыбка принялась умолять старика отпустить ее обратно в море. Взамен же она обещала выполнить любое его желание. Старик не на шутку испугался: он рыбачил много лет, но никогда «не слыхивал, чтоб рыба говорила». Сжалившись над рыбкой, он отпустил ее в синее море без откупа.
Старик рассказал о великом чуде своей старухе, и та принялась его что есть силы бранить: их старое корыто раскололось, а он даже не подумал попросить у рыбки новое.
Отправился старик на берег и увидел, как «море слегка разыгралось». Он принялся «кликать золотую рыбку», и та явилась на его зов. Старик попросил у нее новое корыто для старухи, и она согласилась выполнить его просьбу. Но, получив корыто, жадная старуха еще сильнее принялась ругать своего мужа-простофилю, который не догадался попросить у волшебной рыбки новую избу.
Делать нечего, вновь побрел старик к синему морю, которое еще более помутилось. Он позвал золотую рыбку, поклонился ей в пояс и передал просьбу жены. Та согласилась выполнить и это желание.
Вернулся старик и вместо старой землянки увидел прекрасную новую избу. Но и этого было мало сварливой старухе. Едва увидев мужа, она тут же погнала его назад, к морю: «Не хочу быть чёрной крестьянкой, хочу быть столбовою дворянкой!».
Отправился старик опять звать рыбку. Та спокойно выслушала новую просьбу старухи и пообещала выполнить ее. Старик был немало удивлен, когда увидел вместо избы прекрасные хоромы, в которых восседала его жена «в дорогой собольей душегрейке» и командовала многочисленными слугами. Увидев мужа, старуха прикрикнула на него и «на конюшне служить его послала».
Но и этого оказалось мало жадной и завистливой женщине. Спустя время она вновь послала старика к синему морю передать рыбке новое свое желание: «Воротись, поклонися рыбке: не хочу быть столбовою дворянкой, а хочу быть вольною царицей». Старик испугался, просил супругу одуматься, но та и слышать ничего не хотела. Пошел он к потемневшему морю на поклон рыбке. Она пожалела старика и пообещала сделать старуху царицей.
Вернувшись обратно, старик с удивлением увидел вместо боярского терема царские хоромы. Старуха в роскошных одеждах восседала на троне, возле нее стояли грозные стражники, а прислуживали ей «бояре да дворяне». На старика она даже «не взглянула, лишь с очей прогнать его велела».
Прошло время, «ещё пуще старуха вздурилась». Послала она слуг за мужем, и приказала немедленно передать рыбке, чтобы та сделала ее «владычицей морскою». Узнав, что старуха возжелала стать ее царицей, рыбка ничего не ответила, «лишь хвостом по воде плеснула и ушла в глубокое море».
Старик еще долго стоял на берегу, дожидаясь ответа. Когда же он вернулся обратно, то увидел свою старую землянку, а на пороге – старуху с разбитым корытом…</item>
        <item>Было раннее утро. Будильник разбудил в 6.00. Мы собрались на рыбалку. Решили взять на прогулку Алису, Каплю и Сереброка. Пруд был недалеко. Шли минут десять. Но за это время нашим питомцам надоело сидеть в переносной коробке. Зато как они обрадовались, когда  их выпустили на волю, и сразу разбрелись по траве. А мы стали подготавливаться к рыбной ловле: достали удочки, наживку, подкормку, говорят, на кукурузу "Бондюэль" хорошо клюёт, банку под рыбу. Забросили удочки и замерли в ожидании. Клёва не было. Стояла необыкновенная тишина. И только было слышно, как  мини-тигры что-то пытаются поймать в траве. Через несколько минут поплавок дёрнулся, ещё раз и ещё...  Удалось выловить маленькую рыбку. Алиса и Капля сразу переключили внимание на улов. Сереброк где-то затерялся среди кустов.</item>
        <item>Летом мы с ребятами любили рыбачить. Наше село стояло на берегу прозрачной реки - грех было не сходить на неё. Мы часто купались в жару, наслаждаясь прохладной водой. Бабушка частенько просила нас принести свежей рыбки. Чего мы только не придумывали, чтобы добыть её!
Делали банки-ловушки с воронками из толи. В глубину их крошили свежий хлеб. Горлышко своеобразной снасти перетягивали плотной верёвкой, чтобы через время можно было достать банку из воды. Опускали банку в воду и ждали рыбок. В основном в банку попадались жирные пескари, из которых бабушка готовила рыбные котлеты.
Часто ходили и с удочками на реку. Удочки делал нам дядя Стёпа из молодой черёмухи. Он выстругивал их из дерева, хорошенько просушивал, а затем мастерски прикреплял леску, грузило, поплавок и крючки. Удочки у него получались на славу. Для нас он не жалел новеньких удилищ, потому что ему нравилось общаться с нами и вместе рыбачить. Сам он любил вечерами ставить на речке сети, а по утру вытаскивать из неё жирных линей. Мы же на удочку ловили ловких карасей и блестящих на солнце чебаков.
Однажды Васька задумал сделать бредень из старой отцовской сети. Получилось у него неплохо: трёхметровый бредень по бокам завершали две палки, выструганные из дерева. Испытывать новую рыболовную снасть мы решили все вместе. Собравшись в обед на речку, прихватив с собой ведро и полотенца, мы побежали на берег.Была прекрасная погода. Новая снасть не была тяжёлой. Васька и Юрок схватили бредень за боковые палки и с разбега вбежали в реку, они разместили его по середине поперёк течения. Костя прошёл по берегу на несколько метров от стоящих в воде. Он осторожно спустился в воду и стал приближаться к Юре и Васе, шагая по течению прямо на них. Костя старался как можно больше шуметь, гоня рыбу в сторону неподвижно стоящего бредня. Он шлёпал руками по воде, шумно передвигал ноги.</item>
    </string-array>
    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
</resources>